點解呢幾年Intel好似落後左咁多？

5-10年前聽intel拋離amd幾條街

但而家啲人推amd chipset多過 intel

仲要個制程比台積電同三星拋離

利申：真心想學野

間間廠個nm定義都唔同

GF 呢咁

marketing落後姐
佢絕對可以叫自己既10nm做7nm

原來係咁

TSM 每REFINED少少野都話自己跳左一個製程，INTEL太老實，點夠佢地玩。
最攪笑去到TSM 所謂既5nm 3nm，竟然係用返 INTEL 22nm 14nm果時開發既技術，遲下TSM 可以出SUPERFIN 又話自己去到2nm

Btw Amd display 卡好能多V-ram
咪又係唔夠N卡鬥

Amd好like用數字嚇大人

淨係7NM+都仲未完全拋開INTEL已經知有幾多討論空間

唔係計設問題，係生產良率問題

粒3600打打下機就hang撚左
工作管理員都kill唔到
要restart
再係咁我換番intel算

都岩架，佢地個YEILD 差，原因係INTEL 中意向難度挑戰，如果一早用EUV 就可以減少問題，但佢地唔肯用，當然另外問題係佢地同ASML訂EUV太少太遲，實際上追唔上Production。
但聽講話 INTEL下一代CPU產品會開始用EUV做METAL LAYER，其餘LAYER 照舊，唔知真定假。

Transistor density 唔洗問絕對係tsmc N7 >>intel 14+++

你講緊finFET?

4K Ultra n卡會爆vram

更係唔係講FINFET啦.

咁即係邊d?

效能唔係差好多

等我搵返編文先，之前睇過，要搵下。

amd買未來丫嘛
兩年後amd driver執好張卡就用得ga la

intel學amd咁
比多少少錢youtuber賣廣告
咪可以吹到上天囉

最緊要係睇多d benchmark，Youtuber信唔過。

driver從來係AMD嘅弱項

有你係到幫intel打飛機都夠哂啦

幾多NM暫時唔太重要，10代同AMD新果堆都差好少，遲d就唔知啦。

一齊都係用家問題
AMD穩定方面無intel好
電腦新手用AMD同玩自己無分別

但係benchmark都落後喎
我覺得成因係業務太分散
之前搞atom 又搞到爛尾
專心搞制程好過

放大倍數係咪一樣先

有興趣睇下呢個，我記得係呢條友寫既，等再搵搵。

下下用多兩粒c四粒c去比哽高分d格

的確single core 依然係落後 同個design 有關
可以support multiple core 既軟件而家好多都support gpu (rendering)
暫時黎睇我都會揀intel u

但人地真係多2粒core 都凍過你 所以個制程唔係全部水份黎

點解hkepc 咁多intel haters
年齡層關係？

低頻d所以咪涼爽d

班藍絲廢老要抗拒鬼佬嘢吖嘛

典解要zk超頻同鎖2666？

hkepc有班廢老為平廿蚊老母都可以比人屌
連登一樣反intel格

其實半導體技術都太瘋狂，個細小尺度係超乎想象。

有多人仲未個nm 只係命名問題

intel 10nm仲密過tsm 7nm

睇得出intel驚都未驚過
不過同連登仔吹湊amd果d傻鳩講都晒氣

簡單黎講就高層短視, strategy 錯晒影響咗公司方向

Intel 當年唔收, 唔阻止AMD 收購ATi 而家又喪搞GPU 乜鬼嘢Intel Xe GPU 咁擺明就係當年錯得好緊要冇遠見
反而用好多錢買McCafe Antivirus 進軍data center. 本業x86 Wintel 都未守好就以為個市場冇得擴展; 但佢完全冇諗過科技嘢係可以不進則退 (Skylake???) 會失守架喎
仲有Intel 前CEO 話佢career 上最大既後悔就係冇平賣Intel Atom 俾Steve Jobs

藍色巨人IBM 當年都係高層錯方向而搞到而家市值相對咁低
我唔知而家啲學生覺得FG 可以去IBM graduate program 返工係咪好威威既一件事
AMD CEO Lisa 之前就係IBM R&D 做到VP 位置, 後尾跳槽去AMD lead 住間公司
IBM 見佢咁勁想請佢返黎做IBM CEO 都俾Lisa 拒絕

而家Intel CEO, 2016 先上任, 而且衹不過係ebay 既前CFO; 而且有傳物色緊新既人選

老實講又幾啱
如果Intel 請韓國人, 支那人去做Intel marketing 咁佢既制程就唔會"落後"

之前CPU漏洞一個接一個咁爆樣出黎

岩呀
amd咪就係支那人marketing style囉

問題係台積電製程用咩style 先

砌機一定用Intel
煙條粉

intel 11代又出
又黎表演一次14nm砌贏7nm
年年intel都比人屌14nm
但又真係次次都贏人少少

INTEL 攪到而家咁，都要怪2017年BOB SWAN 決定放棄引入EUV去開發10nm。呢條PK 真係要趕佢走。

我諗你唔知AMD 用256bit 卡去同nVidia 384bit? 鬥
更重要既bandwidth 你冇睇

係度講用intel會比人屌

唔怕！
intel咁堅唔會咁易比人屌爛

你呢種人用amd唔意外
三叔同amd有個共通點 就係大量打手

佢衹係一個管錢既人, 技術嘢唔需要理

用家問題

intc啲錢多到冇地方洗

我想問Intel supporters 覺得Intel 呢間公司有乜咁掂?
純粹情意結？

咪就係班amd打手學apple打手咁話用家問題昆鳩左我

比amd伏完一次又一次既時候
你都轉intel啦

例如點伏？

管理層問題

一家公司獨映左咁多年班管理層思維變曬，只想搵公不追求突破，所以牙膏越來越少，比amd係後面不停追呢2，3年先知驚，但可能獨遲了

amd zen+ shutter lag 揀ram bios成日要update 果陣大量打手吹奏
a卡黑mon driver問題 等等

相反煙條 n卡 買返黎乜撚都唔洗搞

佢係咁掉錢係研究

年年都掉架啦 仲多錢到可以回購股票

我反而唔明無收錢支持amd既人個腦諗乜

update 解決到既問題都唔係真正問題
你鐘意打機既話, 你發覺係啲game 本身唔肯密手出update 先係問題
亦冇得你揀唔update 就同人地一齊電競

AMD CPU 成日轉architecture, OS, software 要密手啲配合好正常
遲啲Intel CPU 玩"BIG.little" architecture 你就知各種update 唔會少

洗唔撚洗做埋電腦 電子 電機工程師先用amd

支持amd出d一千二百七十六核u黎迫intel吱牙膏

因為冇amd，inte而家都只會出緊4c8t囉。
不過事但啦，之後個世界都係RISC既天下。

有無邊個 benchmark 網信得過

呢度最勁嗰堆 CPU benchmark Intel 好似輸緊幾條街

正如冇錢收又肯去支持Intel 個腦諗既嘢

12代 大小核玩核心調配 大難題來

加埋m$ window 10既bug 有D難搞

咁講， 你要AMD Zen CPU 裝最舊版Windows 10 好可能有問題
正如你搵Intel CPU 去裝Win7, Win8 會有問題甚至裝唔到咁

衹係好耐Intel 都冇大改CPU 你先誤會佢有一個好"優良" 既"backward compatibility"

屌Win 10 bug 同AMD 要做工程師既..本身係咪用緊Mac + iPhone 先？
如果本身用緊Android 再屌用AMD CPU比起用Intel 係工程師級數麻煩真係好諷刺

唔洗5ghz都快過你5ghz

用電同熱量 高到咁都俾你吹到叫贏

點解會有人吹奏AMD咁多打手嘅，AMD／ATI除左driver廢之外，marketing都係最撚廢，唔肯比錢做
不過我覺得lisa su真心勁，除左自己有料仲可以帶埋間公司個士氣果下好野。要知道佢接手AMD果陣間公司有幾咁垃圾。唔計intel自己行錯路啦，佢上任左每一步行嘅棋都行得好完美

相反intel都真係好撚勁，食左咁多年老本個14nm skylake架構都仲叫打得下

近五年未聽過andriod要做工程師
咪一樣裝app咁用
反而apple仲多鑊氣

我諗到一個利益觀點係支持Intel
就係Intel 強勢+牙膏咁佢啲二手CPU 就好保值

但問題係諗深一層係你賣二手咁換乜？換另一支牙膏？
可以一粒Sandy Bridge 用十年都唔駛換其實表面上係好事慳咗錢，實際上衹係呢度"56k" 個meme 同阻礙科技發展

被人屌擠牙膏屌左咁多年。。。

搵到了，你可以望望，其實好多技術都係INTEL開發出黎先。
只係一個CEO既決定攪到PK晒。

其實唔打得
Skylate 已改無可改去到新一代係玩整薄啲個die 有更好散熱可以谷頻率

反而Zen 個foundation 夠好，每12/18 個月都可以繼續改有promised double digit performance increase

zen 搭n 卡咪得
但我amd u 同gpu 無你講果個情況

N卡成24GB

岩呀
有乜問題都唔係amd問題
一切都係用家問題

兩年後都換代啦

普通用家，只係想砌部機打下。但去親討論區，十個問題post，八個都係用amd，有啲up咗bios都仲有問題，諗諗下唔好煩用返intel算

我就咁睇
skylake最初出 6700k果陣應該係無諗過要plan 6核8核10核出黎
睇intel個死人款都係似之前咁，新一代改個名轉下制程谷下頻率，每代多100－200mhz，fine tune下d指令集，keep住4核就算。佢個重心都去左搞mobile同AI，反正AMD咁窮都出唔到咩花樣出黎
但8代 6核 9代8核 10代10核，一路多緊核之餘個時脈又真係比佢谷上去，喂大佬都真係要谷到架麻。你叫zen谷左幾代都係谷唔起個時脈
唔計zen3，剩係計到zen2，同核數skylike去到14nm +++ 都真係仲有得打下，絕對唔係以前core i7對fx8150 fx8350果個款
所以先話食左咁多年老本唔算係一敗塗地，10900k企係3/4000蚊呢個價位都叫同3900x 某d位贏到
你睇返fx8150同phenom II果個時期，AMD 無一粒u 係＄1500以上係competitive，係度賣埋d 濕鳩APU過日子

用落無問題，價錢性能好咪用邊隻，其實無話一定要用amd
其實9代intel 同amd 3000系列個時都無咁多人推and, 係5000 amd 表現好太多先多左人推

張圖連amd既女朋友都冇

睇價錢啦，
打機5600x 真係太抵玩啦，
但宜家咁缺貨同加左價，比著我都會推返用10600k/10700k

intel yes

都唔係啦，amd 3000 vs 9代 先多人推AMD
3600 vs 9系，3000系完勝，又唔貴，板又用得返，又有pci e 4.0行ssd
9400 vs 3600, 6C6T vs 6C12T ， 9700 vs 3700X ,8C8T vs 8C16T
但10代尤其係i5 i7真心唔差，on9在 d閪板B460唔比人用高頻ram，最7係，屌你用唔到11代，玩一代就收皮，9系B360講到明10系轉socket 升級唔到我明丫，喂大佬你10代同11代一樣socket仲要中間無隔代b460都行唔到，好仆街姐

整粒10980XE 嚟都唔知點壓求其執粒5900x咩都唔洗諗

晶片製程除咗睇幾多Size 同距離之外
封裝方法，良率都係主要因素

就算Intel製程一樣數字上「更細」
但唔能夠改變唔到製程落後嘅事實

3080 ?
我3090 冇依個問題
3090 啲vram 仲多過6800 / 6900

Skylake 個架構就係有plan 過先出到6, 8, 10 核; 否則就係on99 既Pentium D ２粒完全分開既CPU die 冇瓜葛嗰種

反而下個月既11th gen 最高先8核, 仲倒退咗

最後贏未得
個啲野當睇唔到

轟啊

仲有用Intel 14nm+++ 個clock speed 仲正過佢既10nm

唔知呢，或者咁講，有預留6核8核，對intel黎skylake要加多兩個核做過個新die應該唔難，難在叫做都係14nm下，個時脈可以咁樣谷法，谷到5.3ghz真心痴撚線. 同一個制程14nm i7 6700k max turbo 4.2Ghz, 10900k max turbo 5.3Ghz, 谷左成1000mhz出黎

我睇唔到

intel從來睇既都係profit
淨拉高頻谷又真係贏到wo

11代 整8核我估都係似壓唔住熱力但同時10nm又谷唔起未ready
但個問題係，11900k同11700k 大家都係8C16T，intel唔好撚整臭i9個名啦
仲有就係個11代出黎都唔知做乜，最高得8c16t，就算單核係勁左但都唔會改變到個戰局架啦
疊埋心水去搞12代同mobile咪算囉，況且 10400f 都仲有咁多人買

又真係吹intel唔漲，佢又真係谷得起d咁高頻

nVidia 384bit 既代價

但係點解amd 個nm 渣啲出黎個性能都咁勁

仲要係GDDR6X 384bit vs GDDR6 256bit
AMD剩係輸4k 咁少都算係咁，睇牌面個spec咁垃圾

我成日覺得兩大cpu同顯示卡廠傾好哂數
邊幾年就邊邊個勁d
根本d工程師都係個班人

無乜要求就用返intel算，唔需要特登去追果少少效能

砌下amd落重rgb先叫電莖高手ga ma
閃下閃下有咩都無事無事

Amd用tsmc 7nm製造chip 唔係amd 自己開發

Fabless來

岩架
唔熟個啲Fd一律推煙條
熟啲嘅先推amd ，坦白講預在有野要解答

啲人用 華維機要做工程師 架

完全一樣
硬件唔理性價比一律用大廠，有事都唔關我事

AMD輸埋光追同DLSS

為咗玩工程師級數超頻Intel 付出咗好多心血
Intel Turbo Boost 有好多個版本，佢地之上仲有個谷得最癲既叫TVB

BIOS 又有Power Limt 1, 2 唔同既parameters 比Intel 同OEM 工程師去玩

或者咁講，佢地根本短時間搵唔到救兵 (出新CPU architecture)
成班負責Skylake 既真正Intel 工程師full time 返工就係諗點樣去大規模穩定咁超頻

你睇返vega同RDNA，普通唔講光追都輸一條街

你張3080 水鵰

一早有新CPU architecture
只係之前唔想放落14NM

Siu4 AMd開rt=冇開過

冇錯
其實而家已經追到好貼
nVidia 下一代唔敢唔用台電制程去同AMD 鬥GPU

DLSS 2.0 算係nVidia PC gaming 入面唯一有用既私有技術
以前佢啲PhysX 真係on99

咁我又諗起Intel 既白痴高層，當年Havok physics engine support AMD, nVidia GPU acceleration 但Intel 橫手奪愛搞到GPU 冇得用黎確保自家CPU 係gaming market 既重要性
問題係佢收購完Havok 就冇下文
(software)

屌佢老母破壞PC gaming market 淨係識將啲錢拎去搞Intel Extreme Master 電競賽事

11900k同11700k 都係8C16T
intel又贏抽下體質就可以當i9

amd搵女朋友幫手未得

Gf 7nm已經GG😂😂😂😂😂

個個都係大師(超頻)

煙條一條龍服務，上至研製下至生產都係佢自己包辦

好難樣樣精兼顧到，條撚樣仲要次次有新產品都擠牙膏

AMD 專心R&D 同CPU Design
工藝交返比台積電，合作無間

個位大神走左了
唔知intel點

呢啲同５年前講"Intel 有５年技術儲備"既講法一樣
你以為Intel 技術力係深不見底實際上衹係每年14nm+++
10nm 每一代既改進本身都叫++ 既，衹係Intel marketing 都學精咗唔敢提"+" 呢個符號

新CPU architecture 唔係話出就出到，正如你起新skyscraper 都唔會一年就可以完工

14nm 更唔關事， 好似話佢如果早啲上到10nm 會早啲開放多啲CPU 核俾用家
但實際上佢挨打既話你見佢14nm 照出8核10核俾你

3叔啲良率

其實Intel 10代重係用緊5 6年年前嘅舊架構同舊製程去玩
嚟緊11代12代13代連續3代都會改架構 12代會用10nm
咪睇下之後會點

我覺得衹係支那礦場老闆高價成批咁入晒貨
不過我太耐冇挖礦，唔知exactly 而家個市場係點

見人地賣服務賺大錢唔再落重本去硬件業務
作為x86龍頭永續core duo個架構 搞到今年畀AMD屌打 最柒Arm都屌打佢
制程又保守人地用euv又話成本高 點知10nm搞到一身屎

真係次次踩intel post都要提一次呢句先得
啲人真係當intel落後3代嫁喎

amd贏得10%
但會hang機+藍mon就intel >>>>>>>>>>Amd

新CPU architecture一早配10nm用落notebook到喎
下代desktop先轉用新CPU architecture但維持14nm

Intel 都係藍
點解唔可以學 (市值咁低既) 賣服務既IBM 做藍色巨人

未試過hang機+藍mon, 但我一向都係順人地意思去做 又唔係我用

得今年既Tigerlake 係新architecture，但你諗下佢便秘咗幾多年Skylake 先有Tigerlake

因為notebook 唔可以大超, 壓唔到
或者有可能 新既谷唔起Hz

Intel售後服務好
我美國買嘅intel nuc 帶返嚟香港 壞咗
都仍然有全球三年保養
寄返去維修免運費，仲要FedEx上門嚟收
兩個星期收到部機（因為要寄去馬來西亞）
都幾肯定Intel 直接換過部新機畀我算數

講真，NUC 唔算平
但咁嘅服務Apple 都未必畀到你

出左十一代睇benchmark先算啦
仲要年年非gaming performance都輸到跳樓
tdp年年都造假 話125w 可以長期過250w
14nm熱到仆街 按performance per watt真係收得皮

Apple 一樣好
我有隻Apple Watch 冇保養佢都同我整，寄隻新既用禮盒包裝(non-retail version) 包好寄返俾我

呢啲售後好既公司就好多支那人用非法手段去呃著數
Intel SSD, CPU 都好多人以"壞"換新

佢放棄咗治療

19年已經有新微架構Sunny Cove產品出現

連登都笑intel +++++到2046 唔覺叫 hater

講真呢d電腦問題撞手神
Intel一樣可以hang機+藍機
根本唔關廠事

tdp不嬲係計base clock
PL2先真係250W

你啱
但衹不過2020 -> 2019，都係便秘咗好耐

原因係卡製程
Sunny Cove設計俾10MN

卡製程唔係重點
因為desktop 版下個月終於有新CPU architecture 同時照舊用14nm+++

無論Intel Tick-Tock 定係PAO 策略都係成熟制程去用新架構， 唔會新制程+新架構同時換代
既然新架構明顯改善IPC 同single thread performance 同時上唔到太多核 e.g.10, 16
即係呢個架構當年唔肯提早開放俾desktop 用係有佢不得己既原因

好顯顯你見到Intel 既打法係受制於人同埋亂咗
所以我覺得你響往既"Intel 多年技術儲蓄"其實唔係咁把炮

因為新架構用落14NM 用電量似乎更加失控
14nm skylake 10核 PL2 250W
14nm Tigerlake 8核PL2都係250W

其實砌機市場細到irrelevant，淨係靠公司機同埋穩定使用windows+所有辦公app已經夠煙條吊命多十年
十年後仲係14nm既就抵佢收皮啦

可以買定小小股票
下年會反擊

睇跑分係最實際
特別係差唔多價錢 核線數
近幾年啲 hardware bug 爆太多 而制程又推唔上去嘅問題
但架構上 intel 感覺唔差
Apple 唔好提 無得賣

無計個個都睇個數字制程.....以為intel就死咁

AMD個最新架構對比skylake係強15%左右。
真係好少，總要有7nm幫助。
可以推斷，12 gen改左架構就會反超唔少。所以有AMD股票下年要小心d，客觀睇AMD無咩優勢。應該減少核心數量，瘋狂提升IPC。
當然成個X86都因為Apple M1呢d有小小微妙變化，X86長遠唔會有咩突破，你會越買越多核心。鬥做加法絕對唔係出路。X86呢派需要整合，不過點整呢。。。會唔會samsung+intel+Xe gpu出soc板呢類。

我覺得係你唔好彩，我用過1600同4800h，都冇問題

sbt

2200g / 3600 / 4650g /5800x
都冇事

真fans

我4200+/955 BE/3900X
都冇事

7nm唔關事，7nm係比佢可以塞更多核入去得黎粒die又唔大姐
我又唔覺得以頻率黎講tsmc個7nm比起intel 個14nm +++ 會好著數
你見amd 7nm出到第二代都谷唔起個頻率，係講緊你加電壓都谷唔到單核個最高時脈
你只可以講AMD去到2020年尾先可以整到粒CPU 個單核ipc只可以同2016年intel 粒skylake架構一戰
gen 12我都信會係好猛料，但到時zen 4都出AMD又應該唔會話輸好多，係無而家一粒未係頂級嘅5900x都可以ko埋intel 最強果粒10980XE姐

amd...intel好似有股份

一直都無落後過
只係近年AMD 比班 fans 打造成良心小店，買同用AMD 就係要KO intel 呢d 邪惡大財團咁，自我感覺會良好d

咁唔一定
Intel 班超頻工程師好清楚點tune 頻率

10核可以低頻去行, 同埋TVB 淨係谷體質最好既1, 2個核心
所以你見i9 可以同i7 差唔多PL2情況下核多之餘單核頻率更高

11th Gen 衹不過唔想慳咗啲i9 留落黎既PL2 headroom 想用盡每一watt 去谷頻率啫

Intel 9代開始唔夠打係事實
同樣功率發熱，AMD起碼嬴10%以上
9900K叫做勉強靠超頻至8核4.7GHz 220W 來保住 "最強"。

睇睇10900k vs 5800x/5900x，連傳統AMD弱項 單核/Gaming 都唔夠抽，好難唔承認Intel係輸緊，仲要輸得幾明顯。

利申: 雙修

Amd出Pbo2就係想解決谷唔到單核個最高時脈 順便做埋降壓

同埋之前之所以卡14+++++++
係因為14nm做得太好, 10nm性能跟唔上

台積電加Apple ，intel 回塘

咁似大陸電話同電腦d spec咁

無錯，基本上而家PBO已經係比手動更加多
不過你睇佢盡晒雞先5.1Ghz單核
睇單核的話輸比rocketlake機會好大

CEO係外行人 淨係識睇budget 死硬

應該好多review show 到IPC 係Zen 3 更高
clock to clock benchmark 網上應該唔少

等實際評測好D

始終7nm 細die 同14nm 大die 散熱2回事

14nm大die易散走D廢熱

真

表面上睇舊制程 shrink 唔到die size 好似有有助散熱既優點
實際上新制程如果塞多幾個core, 加大D CPU cache 一樣可以谷大die size

實際上衹係成本同技術上既掣肘先顯得舊制程大die size 係好

Intel Cryo Cooling 可以將CPU 降到低過室温
為咗谷頻率真係無所不用其極

10900k同10700k實際上差約50W 有明顯差距

減得核心 我相信用電量失控既機會比較大

巴打真心想知你吹奏Intel 既原因純粹係咪因為"佢領先"?
如果係, 咁佢領先係邊方面？

定係用太耐Intel 有情意結? 希望自己手上既嘢係"最好既" 而唔係買咗次級貨?

純好奇唔係挑釁

INTEL比較穩定, 軟硬/件相容性較好, 舉兩個親身經歷例子:
1. 前排有個FD中伏, 舊代U唔支援新代板開唔到機, 要update bios來fix, 但開唔到機又點update?
2. 本人兩年前用Android Virtual Device同某VM軟件時撞到一d古怪問題, 無法正常使用
所以用AMD前要先做下research, 了解下唔同代既板同CPU, SSD, RAM ... 會唔會撞, 某軟件會唔會同會撞/改設定先用到
雖然近年AMD軟硬/件相容性改善唔少, 問題好少出現, 多數都有解決方法, 但我唔想再遇到, 亦唔想再花時間fix,
如果你確定你所用既軟硬件唔會撞, 就放心去馬啦

我否定你
利申 3900x轉10900kf

*我唔否定你

1.既問題點講好呢，因為intel幾乎代代換板先唔太覺有呢個問題姐
2既問題真係要時間解決 比著我係軟件公司我都傾向intel 做調整先
不過硬件，例如ssd ram個啲又唔多覺喎

講出重點, 普通用家點都係揀穩定

買部電腦用, 唔係個個想做電腦工程師

自己用緊
穩定性俾任何一粒intel都廢
但快

AMD 係聰明既，display card唔夠來，就加個cache。
但本質佢地冇nvidia咁多年軟件功力，dlss+rtx 加高分辨率弱勢已經唔係一個層面既競爭，係有同冇既問題，加埋呢代挖礦唔得，下個季度業績一出對比nvidia係龍係蟲大家睇住來。
AMD現階段戰略就係搵突破點再煲大佢。

一直都唔明TSM同高通博通嗰種晶片公司有咩分別
有冇科技巴打可以解答下

其實呢個係4x W 差距啫
不過我搵其他source 都有35W 差距
而Intel 紙面上PL2 229W vs 250W 就21W

where C is the switched load capacitance, f is frequency, V is voltage

靠voltage 去谷頻率功耗既增長係幾何級數
調轉黎講即係降頻降voltage 會幾何級數咁降低功耗

要power eveloop 不變但增加核心情況其實降頻就可以解決
正如同樣核心2個3GHz core 分分鐘慳電過1個4GHz
同埋一大堆十幾廿幾核既Xeon 一樣有以佢地core count 黎講好resonable 既功耗
就係因為人地full load 時唔係廿核行5GHz 嘛

Tigerlake 增加咗十幾% IPC 其實有本錢比起Skylake 降少少頻
但佢呢代少咗2/10 core count 就係直接宣佈會放棄20% multicore 性能

我諗佢都係岩岩先有返錢去搞gpu姐
佢都講到明RDNA2先開發左一年半，咁2011年到2018年都係用GCN嘅AMD跟本就無用過錢係開發gpu度

工程師在波特蘭 之前爆過好多....
10nm Intel太大貪,想一次過用哂所有新技術去谷密度,再加埋內部企業文化先搞到咁.......而tsmc好明顯地將風險投資分散哂

等review先知 Tigerlake實際係咩事

我係根據自己需求來揀, 當AMD同INTEL對我來講都效能過剩, 效能嬴少少已經無咩意義, 我更對睇重穩定性同相容性
如果你需求係多工,打機,平時唔會用咩特別既軟件, 我都係會強烈建議AMD

仲有獨行俠幫手搞Zen

多謝你分享

1. 係非戰之罪, 好人當賊辦
因為一塊2, 3定更多年前既底板, BIOS, chipset 仲支持最新出既CPU
咁舊BIOS 認唔到新CPU 所以要update BIOS
反而AMD 逼人用AM4 socket 底板因為新出廠自然唔會有BIOS 認唔到問題
佢要AM2, AM3 有forward compatibility 都要人力物力去額外支持 作為自己揀PC component 既DIYer 理解唔到呢個苦心有啲可惜

2. 如果係hardware incompatibility issue 我會同意你講法
但software compatibility 衹係market share 問題
而且既然一個windows / software update 解決到, software vendor 又咁積極去支持新AMD CPU 點解反而係簡單升級下電腦軟件既DIYer 要抱怨呢

最慘amd 7nm都係平手

點解唔認同amd 部份 fans 營造黎個風氣= 吹奏Intel?
咩邏輯? 近年係講緊/接龍 AMD YES ge 有幾多個知道AMD 贏左d咩，有咩仲輸緊?
我係用家，邊個性價比高、穩定自然用佢
一粒家用U最貴都咪就就係幾千蚊，AMD 又好 intel 又好有咩情唔情意結次唔次貨，幾千蚊野有咩好優越感，cls，用三兩年都換架啦

工程師在波特 del左page之後搵唔返backup

u用一年就換啦

Amd 目前只用左tsmc 7nm duv version

後面n7p n7+ n6 可以慢慢玩

j巴 出擊

zen3唔係打skylake,係瞄住打 Willow Cove
IPC應該相近(開AVX512就當然intel跑出,14nm就.....)

intel FinFET 14nm ++++++++左咁多年,同 FinFET 有咩分別?

因為你講咗"一直都無落後過"
我諗緊係咪某一型flagship "領先"既品牌光環會令你覺得某一間廠既所有產品都更加favourable

如果你講性價比, 咁肯定唔係flagship 果堆
咁flagship 落唔落後其實唔影響你揀你性價比果個價位既產品

如果你"領先"既尺係講既性價比, 咁AMD 或者從來冇輸過
無論係用8核定16定推土機去打2核既i3
定係而家用6核Zen 3去打贏8核既i5
AMD 或者從來性價比都冇輸過

1. 我講得唔係幾好, 係新代板唔支援舊代U, 後尾官方應該有bios patch, 但係對已出廠既板已無法保救
我並唔係想幫INTEL, 但有人問"Intel 呢間公司有乜咁掂", 我只係講出INTEL目前所剩無幾既優勢

Amd 係中國？

我覺得佢肯做forward compatibility 已經係一個bonus
本身係咪話根本AM2, AM3 唔支持AM4 CPU? 後尾先加碼支持返？

如果要雞蛋裏挑骨頭我會話佢早啲決定支持早點開始佈處新版BIOS 咁就更好

舊板 bios size/太細了，裝唔哂咁多野

台積電已經進行3nm 風險生產
Intel 唔好講佢7nm
10nm 都未搞掂

Intel 根本係抵踩

以前養住AMD，咁intel就唔使俾人告反壟斷。
而家amd好似冇咗二奶陣味

好似

廢老當然聽共匪話「台灣是中國的」

Diy市場賺得幾多錢 server夠intel玩到下個世紀 係驚變下一個ibm
Amd追Intel個complier先講 硬件快得個少少 但complier追唔到都冇柒用

企業策略上呢十年都有唔少錯誤決定, 例如進軍mobile衰咗

管理層人事內鬥好似都幾勁
早排FB睇過有一熟intel內情嘅人講, 去到做技術個班都係諗住做夠幾年伸請到入籍美國就走

以為Jim Keller 去intel有得救，不過都係走咗

佢冇留低野就走左咩？

唔講performance嗰啲
intel啲CPU成日換socket真係想屌爆佢

由K-8年代癈到而家

事實intel marketing 係仆街，nvidia都係

沒amd intel一定依家都仲用4c8t，你會like intel的牙膏？

alderlake大小核咪係囉
多得武肺Tsmc產能問題 真係天助intel比佢捱到去gen 12 10nm++
而且intel自家晶圓廠利潤同減價空間都大好多

又Marketing

14nm 用咗咁耐
如果真係Marketing 問題，到今日唔會識搞返好咩？

AMD作用就係逼INTEL擠大舊啲牙膏

Intel 仆街係十幾年前獨大果陣已經係仆街，邊會關14nm事

睇過篇聞 係Jim Keller離開intel恢復自由身份既訪問
講話最理想一個架構玩3-5年之後要轉另外一個，但係Intel某啲高層覺得應該用10年先換咁條數先好睇

膠水大法

Quadcomm, Broadcom 係fabless company
半導體 / silicon 行業講得出fabless 大家都會知係齋設計chips 唔自家生產

TSMC 係一間foundary / fabrication plant 幫佢地fabricate chips

15%咁少???

nvidia 好似係香港人做marketing 高層
有晒華人果種為求目的不選手段既作風
白人會比較有道德 (而商場係唔需要咁講道德), 華人做事可以係冇下限冇道德顧慮

But I like it & 入咗nVidia 股票

其實製程越來越難
唔知20年內見唔見到silicon極限

明晒 Thanks 巴打

"橫掂AMD 手無駁雞之力, 再Skylake 再用多十年都冇問題"
"董事局信我, 我做過ebay CFO 所以CPU 技術同預測科技前景嘢我最叻"
"你做乜propose 要4c8t 升級6c? die size 大咗唔駛成本呀？係咪用你份人工每一粒CPU 咁補貼返？"

tsmc 7nm duv個產能點睇都無咁少
出貨最高嘅膠通同apple都已經唔係用tsmc 7nm
基本上大廠仲用緊TSMC 7nm都只係得AMD
我覺得zen 3 desktop 版同RX68/6900 少supply係AMD唔怕見到嘅結果，亦都係佢assortment入邊profit最少嘅segment
RX68/6900 咁q大粒die，都只係賺你果幾千蚊，high end 出貨又唔會多得去邊，省招牌function居多
zen 3 性能咁強 desktop行先又係只係用黎省招牌

我估佢留左係邊度呢
1. Desktop die留晒比EPYC， 8粒die已經可以做64核，大server一個project都講緊幾萬粒64核，好賺過你desktop啦
2. APU, OEM laptop又係賺錢，難得zen 2 APU做起左，zen 3 APU一月launch 而家呢一刻一定係備緊貨比晒OEM，你睇ZEN 2 APU無一刻個supply穩定就知OEM要食嘅貨食到幾撚多
3. 唔使講啦，一定係console，講緊每個月賣緊幾百萬粒，每粒賺十蚊都一個月賺幾千萬，做咩要用7nm個產能出貨比desktop黎得罪 m＄同罪大

但功耗差好遠
intel用多好多電+熱先做到差唔多效能

我作為用家小打機，粒4770希望用到10年+++++啦
不過管理層，重要係high tech company咁諗嘢法就屎囉

Intel近十年獨大嗰陣完全當消費者係狗咁玩弄
但AMD太廢冇得揀先焗住繼續用

依家有得揀當然冇可能再用佢

呢位被家暴既消費者恭喜你終於可以離婚

望下amd呢幾年股價升成點就知

我見好多人都笑Intel個cpu熱，但其實amd 7nm cpu嘅積熱問題都未解決到，實機用果陣其實都係好熱

AMD 狗默默負評

連apple都放棄intel自己搞，一季講緊幾百萬部mac

一定係咁，股價5年升咗差唔多50倍都一定係假啦

Sunny cove/willow cove都係得咁多，但intel用左幾年先擠到，AMD一年就已經比上代高19%仲要冇換process

高通個X55 定X50 modem仲用緊TSMC N7
iphone 12仲用緊X55,基本上用5g嘅都走唔甩，呢到都食唔少，nv GA100又係TSMC N7，支為雖然空左出嚟但都爭得好緊

留名 Intel 11代 jit 最後一舊牙膏 pop一聲大舊咗飛出黎
仲未計12代都未出 in jim keller we 7

先唔講製程 INTEL用左咁多年skylake架構 無大改 呢個真係要屌

未有AMD RYZEN
intel HEDT一早唔止4C8T

沒有AMD

Intel 可能轉左IA64

沒有intel

amd就沒有X86?

intel高層都係外行人 職業商人 根本冇心搞創新 淨係睇盈利 產品策略就係睇市場反應 人哋搞多核心佢又搞多核心 有事先出招 無事就唧牙膏

intel啲工程師又唔係傻 但係決定產品策略又唔係佢哋

樓主冇睇關鍵時刻?
NMSLand 從台積電高薪挖角, 同埋紅資獵頭代理, 竟然對台積電中高層人員背景, 掌握極詳盡精細喎

商人揸莊科技企業通常都無好結果 只會當工程師做奶牛

想講歷史？

唔係我講先

24gb vram你爆俾我睇

係放棄x86 都唔關制程事

3080 10GB???

Intel個晶圓工廠稍靠自家生意就生存到，唔洗同其他人競爭，除非自己爆廠做唔切，公司先會搵其他訂單，所以咪不思進取

台積電、三星互相競爭，落後就會無大單，製程同良率夠高就間間廠搶單，價錢任佢開，後進仲有間GF追住。所以咪好積極

聽閒純粹係頂唔順intel幾年嚟啲CPU接近冇快過
如果AMD 早啲出ryzen可能轉AMD就算

都唔知你邊度聽返黎
apple自家arm運算能力追到x86嘅話點解唔知自賺埋嗰舊錢佢？

Intel根本夠班反擊
但衰相容性同輕視AMD
依家仲好，唔駛捱貴CPU

我聽果個版本係2016年skylake本身遲大到加勁多細bug intel唔fix要用microcode避，激到Tim Cook開始考慮整自家U，2017年kabylake同NV AMD啲改名卡冇分別，就開始design M1(CPU由design到成品大約要3年，所以2020年出到M1係正常）
當然啲hardware漏洞同高熱高用電直接KO咗Intel。
（2016-2019 15
吋MBP個殼用6/8春H U係咁過熱降頻，電芯係16吋加到差唔多100Wh都用唔到好耐）

本身佢班designer 唔想backport icy lake落1
4nm，但係10nm良率差撚到到今日都仲係出唔到4春以上同高頻，局住用翻14nm再design過
仲要之後要讓位俾Xe，搞到得8春

an機冇得更近，長遠仲少嘢要煩主要係啱啱用嗰時要用啲時間customize部機

iOS13開始啲bug同更新又多又密，仲要好多都摸唔透搵唔到原因

其實唔好講24, 我3080得10GB都未爆, 我玩Cold war, watch dogs, FH4開4K Ultra都只係用8-9GB左右
雖然睇落好似就嚟用盡, 但其實好明顯人地整game嗰時係計過度過, 唔會咁容易爆

我2080ti玩watch dogs 4k dlss爆咗 但都順

3080 GDDR6X 快D唔會爆?

應該有關係, 頻寬高啲、流量快啲所以長期使用量少啲都正常

Apple想整CPU好似要返到去買 PA semi
姐係2008
Joswiak explained that ‌Apple Silicon‌ represents the completion of Steve Jobs' vision to make "the whole widget" for the Mac:

Steve used to say that we make the whole widget. We've been making the whole widget for all of our products, from the iPhone, to the iPads, to the watch. This was the final element to making the whole widget on the Mac.

coldwar姐game 其實睇過benchmark係用唔盡vram 但佢會hold起d vram
如果你張display有10gb 佢就會hold起哂 以備要用個陣可以拎出黎

就算你24gb vram coldwar都係會拎盡

之前好多A卡GANE為咗推Radeon VII 16GB 好中意hold vram

點知我2080/2080TI都順玩晒
N卡有VRAM壓縮技術?

壓縮bandwidth, IAN都有

追得好貼咩，唔係仲有一大段距離咩

QS版I9 11900K
8核4.7GHZ跑已經230W
睇黎真係失控先減核數

燒FPU 260W降埋頻

本身*** U廢，買成間PA Semi自己做。
而家唔滿意Intel U，叫PA Semi整埋Desktop U

intel 死忠，我愛intel

咪講咗可以降頻 (從而降voltage 同功耗), 冇人逼佢用4.7GHz 行而且你知佢IPC 提升咗好多

咁講, 有啲架構係有核心上限
如果你見過Pentium D, Core 2 Duo, Core 2 Quad 個核心就知
佢地每粒die 核心數分別係1, 2, 2 核而且衹要多過呢個核心就要"膠水" MCM咁連埋一齊
而Intel 好耐都冇正經咁研究過MCM 亦好耐冇賣過相關產品

補充: 28核, 38.5MB cache, 205W TDP 既Intel® Xeon® Platinum 8376H Processor 你睇
佢核心多仲控制到功耗

你又話想用盡每一watt 去谷頻率
點知仲低頻過skylake 10核

2.6ghz低頻咪控制到
然後TB限你時間
一到TDP上限就降頻

通常TurboBoost 出廠最頂既頻率就特別食電
參考下圖4.2GHz 上4.4 用多幾多電

殘體注意:

或者你自己超頻順便睇下CPU package wattage 都會知額外再谷多幾百MHz 跑分時會食多幾多電

intel原裝Tb有限時間 持續唔到好耐
係d底板廠自行解除限制先長期保持高w數

11900k 4.7GHZ 230w係跑r23
燒FPU上到260W

我知佢有PL1, PL2 時間限制, 甚至有啲gaming laptop 出廠前都會降壓再tune 呢味嘢添

咁講喇, 11gen base clock, boosted clock 仲係高過Zen 3. 如果佢用返同Zen 3 差唔多clock speed, 即係降頻降電壓咪做到我講個慳電囉
而家出廠頻率已咁高你可以當佢出廠前已幫你用咗部份headroom 超咗一截, 好似display card 啲超頻版咁, 同Zen 3 鬥時個跑分咪靚啲囉

係, 但唔違背我觀點
11900k 4.7GHz 230w
4.9GHz (OC) 分分鐘要你加voltage 先會穩定同270W
但4.5GHz 就可能衹要200W

11gen ipc接近zen3
唔超邊夠打 仲要輸核心
intel咁多年都冇快過 仲要我降頻 有咩意思

瞓咗冇睇 AMD跑到AVX PRIME95未

要4.5ghz
不如買zen3啦

不過啲人砌完機出事都係amd 喎

唔死driver 已經係贏左

遲啲啫係未啦你打機唔追求即時穩定性唔通係買未來唔知解唔解決到嘅問題？

我諗到3個原因11gen i9 會由10core max 變成8 core:
1. 架構問題唔係話scale 就scale 到, 除非大改
2. die size 想慳皮, 加核仲要幫佢加埋cache 同埋depending on core count 仲要考慮加闊memory controller, 一闊三大
3. 功耗

而12gen 又係大改架構同今年就會出, 11gen 可能佢衹忯應付了事
我衹係覺得功耗係呢啲原因入面真係好minor 好易解決

降到一樣頻率既話，power consumption比zen3差少少，但用性能比較既話，相同頻率差zen3 成截所以解釋到點解一出廠就用咁高頻率

因為Zen 3 打機問題已解決
甚至你見到核心少既Zen CPU 玩Cyberpunk 2077 會利用率唔夠, FPS 低咗少少. 人地Cyberpunk 咪幾日出咗patch

當你享受緊5年不變既Skylake 比你既相容性時, 你都可以諗下12gen 大小核Intel 會有幾多問題
希望你到時都會公平公正講一句12gen Intel 打機唔好買

x86要變革進步 一定學arm玩大細core

Amd依家仲係咪要夾ram？ 普通用家怕煩應該都係Intel算

Laptop要大細核，但desktop可能未必？

Intel CEO Bob Swan stepping down, VMWare's Pat Gelsinger will take over
Intel's stock was up around 13% on the news